日媒爆：台灣政府正遊說FB 爭取在台設「亞洲第2座數據中心」

國際中心／綜合報導

臉書公司（Facebook）本月稍早於新加坡成立亞洲首座數據中心，投資超過10億美元。日媒踢爆，一名台灣經濟部官員透露，政府正急於遊說臉書，在我國建立第二座亞洲大型數據中心，作為美中貿易戰升溫之際，抵禦中國大陸侵略和吸引更多美國投資的策略。
事實上，臉書曾在2015年研究在台灣建立數據中心的可行性，台灣政府因此對於其此次選擇新加坡的決定相當失望。而該名經濟部高層向《日本經濟新聞》表示，「政府還沒有放棄。我們仍在試圖說服臉書，在台灣建立第二個亞洲數據中心。」

臉書亞太區副總裁唐立洋（Dan Neary）目前正在台灣，27日也參加「台灣製造」（Made By Taiwan）活動，計畫與我國中小企業合作，以優化臉書的廣告工具，但沒有針對數據中心做出任何具體承諾。此外，他當天也和經濟部官員及總統蔡英文會晤。
根據另一名知情台灣官員，政府希望說服臉書在台灣建立數據中心，也是基於國安考量，「當所有關鍵數據都存在設備裡，大型科技公司的數據中心就像彈藥庫一樣。而你不會讓任何人對著彈藥庫開火。」他也提到，如果台灣能夠吸引一家以上的美國大公司在台灣建立數據中心，將在取得美國保護、免受北京威脅方面具有優勢。

報導指出，臉書僅是台灣政府的目標公司之一。台灣科技部官員和3大科技園區負責人日前首次前往美國招商，希望吸引更多半導體、生物技術、醫療工程、智慧生產和AI人工智慧等領域的企業投資，更計劃在明年1月前往日本招商。

《日本經濟新聞》提到，由於台灣是個相對較小的島嶼，且長期面臨水電短缺，並不是建立數據中心的理想選擇。然而，由於台灣的戰略地位、合理的商業規則以及與美國的友好關係，在台灣設立數據中心和其他研發設施，可能有助於美國企業避開中國政府的審查。

原文網址: 日媒爆：台灣政府正遊說臉書 爭取在台設「亞洲第2座數據中心」 | ETtoday國際 | ETtoday新聞雲

港豬：數據中心是沒有用的，最緊要有樓價升

Facebook = 中共

fb都戈頭近啦 起黎把撚

台灣啲電唔穩定
好難搞
日本又成日地震
贏國就更加

奶共 Facebook，不了

留名睇中共用台灣個數據中心嚟滲透台灣social media網絡

Google就話好 fb咁親支共…

開data centre 有鬼用，對經濟/科技發展0幫助

Data center 又唔會請高技術人員，最多請多幾個食蕉

咪係
不過有d連登仔梗係覺得豬頭骨都要爭
[又輸]新加坡數據中心發展領先香港

搵珠海漢堡有閪用
人地台灣鬧k那426就bam

係就搵twitter Google 那類喇

一震就收皮

aws 香港都有，唔洗咁萄葡人

停電已經收皮啦